台獨派日前佔據《中國新歌聲》錄影舞台高舉「支那習近平」

搗軍火庫掃蕩K場 台灣全力打擊統派黑幫

涉嫌管理軍火庫的四海幫成員戴克威，曾帶隊滋擾赴台的黃之鋒。 台灣《蘋果日報》

警方搜查竹聯幫睇場的夜店。 台灣《蘋果日報》

台灣警方撿獲的四海幫海巨堂一批軍火。 台灣《蘋果日報》

大陸選秀在台引發浴血風波未平！《中國新歌聲》在台灣大學舉辦活動，多名抗議大陸的學生被統派人士打傷。當局矛頭指向統派組織中華統一促進黨，警方拘捕統促黨總裁「白狼」張安樂次子張瑋，同時高調展開掃黑行動，搜查娛樂場所，清算行動一觸即發，意味全力鏟除涉黑的統派社團。

統促黨標榜「急統」，被視為大陸在台的統戰打手，近年經常現身社運鬧場，該黨總裁「白狼」張安樂曾是竹聯幫元老，外界質疑統促黨與幫派有關。周日（24日）發生的統派成員毆打台大學生全城譁然，當局將矛頭指向統促黨，張安樂次子張瑋涉嫌教唆傷害，檢方漏夜訊問，昨日以殺人未遂罪獲25萬新台幣（約6.5萬港元）交保，另有4人獲保釋，全部人限制出境出海。

議員斥幫派收大陸維穩費

同時北檢成立專案小組，追查黑幫打傷學生事件是否有政黨團體、黑道幫派以暴力介入相關的公開活動，並釐清打學生事件是否涉及有組織犯罪，以及國外資金參與。民進黨立委邱議瑩前日質詢時，批評張安樂借政黨糖衣包裝，實則是幫派鬧事，她引述報道指，大陸每年給張安樂500萬人民幣、竹聯幫3,000萬人民幣，質疑政黨背後有大陸資金支持。

台大學生被打後，警方即高調掃蕩黑幫，警方查出統促黨有26黨員是竹聯幫幹部，全部列作主要蒐證對象，竹聯幫「六堂一隊」疑涉黨務運作，相信是統促黨「武力窗口」。警方周一（25日）起掃蕩竹聯幫負責睇場的多家酒店、卡拉OK等。北檢組成專案小組全面清查涉案人、相關公司、團體資金流向。張安樂昨批評警方做法，直言事件荒謬。

曾狙擊黃之鋒 黑幫被捕

除了竹聯幫成警方整治對象，其他幫派亦受波及，警方前日查獲四海幫兩個軍火庫，在台北起出3把手槍、143顆子彈，值得注意的是，負責保管槍彈的海巨堂成員戴克威，曾在今年1月黃之鋒赴台時率眾鬧事。而北聯幫及天道盟同心會也有多人被捕。

此次事件起因是台灣大學舉辦大陸節目《中國新歌聲》活動，在台大學生和台獨人士抗議下提前結束，其間多名學生遭統促黨成員毆打，血濺校園。統派主張的新黨主席郁慕明昨在facebook說，當局藉機整肅統派：「兩岸關係是不可能好了，民進黨繼續玩火的結果，台灣離戰爭也不遠了，再發生一次228事件也不令人意外！」《中國新歌聲》被指文化統戰，大陸國台辦發言人馬曉光昨表示，這只是青年喜愛的單純、正常音樂交流活動，相關說法毫無根據。

英國廣播公司中文網引述台灣師範大學政治學研究所教授范世平認為，《中國新歌聲》在台活動具政治色彩，令年輕人懷疑活動具統戰性。

支那最勁
用黑道入侵介入其他國家政治

成日干預別國內政

香港黑社會都有愛國的

呢d本身就係國民黨人馬黎
張安樂 陳啓禮2個竹聯幫重要人物
曾經幫過國民黨暗殺係美國既江南案
而家見國民黨咁柒 轉投共

呢d黑幫係東南亞反政府武裝組織同北韓軍火交易嘅中間人，對支那好有作用

支那一詞已發揚光大

夾擊小支支